[醫護請入] 罷工是否冇醫德？

學術討論

好多人會認為呢個時候罷工係冇醫德

首先我地睇下醫生畢業果陣嘅宣誓誓詞

《日內瓦宣言》

作為醫學界的一員：

1. 我鄭重地保證自己要奉獻一切為人類服務。

2. 病人的健康應為我首要的顧念；

3. 我要尊重病人的自主權和尊嚴；

4. 我要保有對人類生命最高的敬畏；

5. 我將不容許有任何年齡、疾病、殘疾、信仰、國族、性別、國籍、政見、種族、地位或性向的考慮介於我的職責和病人間；

6. 我要尊重所寄託給我的秘密，即使是在病人死後；

7. 我要憑我的良心和尊嚴從事醫業；

8. 我要盡我的力量維護醫業的榮譽和高尚的傳統；

9. 我要給我的師長、同業與學生應有的崇敬及感戴；

10. 我要為病人的健康和醫療的進步分享我的醫學知識；

11. 為了提供最高標準的醫療，我會注意自己的健康和能力培養；

12. 即使在威脅之下，我也不會運用我的醫學知識去違反人權和民權。

13. 我鄭重地，自主地並且以我的人格宣誓以上的約定。

我唔係醫護界嘅人，我姑且當遵守以上嘅日內瓦宣言就係有醫德

所謂嘅醫德唔係有病人你就要走去救，而係要滿足以上十三項條件

大家睇下（8）我要盡我的力量維護醫業的榮譽和高尚的傳統

而家人家冇事就叫你黑醫黑護 有事就叫你搵命博

請問如果你地咁都唔反抗嘅話 維唔維護到醫業嘅榮譽？

而家唔係話 罷工啦 唔好理醫德

而係唔罷工就真係冇醫德

又玩道德綁架呀？

同無德既人講德？

理撚得佢有冇醫德
係呀 就算係冇醫德又點呀
呢穫野係你地支那人搞出黎既
要我地香港人黎執手尾呀?
要醫既去番你地引以為傲既中國醫
日日屌香港但又落黎香港
我bu哂你地支那人呀麼

我個point係 即使講醫德都應該要罷工

日內瓦宣言過晒時啦

宣言你人定

諗下係咪要跟啦

政府是否無醫德？
為咩醫護有生命威脅
但一樣無增加人手，無增加設備，無OT錢 ，無相應措施。
相反某些賤工收幾億公帑

醫護死了都沒有體恤金 當年沙士都沒有 不要為大劣人賣命